# Программа мониторинга параметров #

## Особенности: ##
* Графический интерфейс
* Имеется возможность добавлять плагины в виде jar-файлов
* Одновременный просмотр состояния нескольких наблюдаемых параметров
* Редактирование параметров

## Комплектация: ##
* В комплекте имеется плагин мониторинга файлов

## Сборка: ##
* в корне проекта выполнить команду sbt package
* расположить jar-файлы в соответствии со следующей иерархией (тут и далее "~" - сокращение названия)
* /корень
* * /bin/
* * * gui~.jar (расположение app/target/scala-2.11/)
* * /plugins/
* * * file-state-monitoring-plugin~.jar (расположение fileStatePlugin/target/scala-2.11/)
* * launcher~.jar (расположение launcher/target/scala-2.11/)
* * plugin-api~.jar (расположение  pluginApi/target/scala-2.11)
* * scala-library.jar (взять из дистрибутива Scala 2.11.4)

## Запуск: ##
- В командной строке Windows выполнить:

```
#!cmd

java -cp "launcher~.jar;plugin-api~.jar;scala-library.jar"  su.t1oo1.launcher.EntryPoint
```


## Использование: ##
* После запуска программы откроется главное окно. В нем располагаются таблица параметров, отображающая текущую конфигурацию, кнопки редактирования таблицы параметров, кнопка открытия окна со списком подключенных плагинов и кнопки старта и остановки мониторинга по указанным параметрам
* Окно добавления/редактирования параметра доступно соответственно с помощью кнопок "add" и "edit". Содержит элементы редактирования как общих частей (название, тип), так и особых для каждого плагина. Особые параметры указываются на отдельной панели в середине окна и сменяются при выборе типа мониторинга (выпадающий список "type", зависящий от количества подключенных плагинов)
* При запуске мониторинга элементы редактирования становятся недоступны
* Для подключения/отключения плагинов необходимо добавить или удалить файлы плагинов в каталоге plugins
* Состояние параметра должно обновляться при запуске прямо в таблице


**Тестировалось в окружении Java 1.8.0_20, sbt 0.13.5** 